英國政府報告指華為未能解決產品安全風險

英國政府報告指華為未能解決產品安全風險

【Now新聞台】英國政府部門發表報告，指中國電訊設備商華為未能有效解決，公司產品存在的嚴重安全缺陷。華為回應指，公司在改善軟件工程上已取得進展。

報告由政府通訊總部一名成員領導的監督委員會撰寫，指國家網絡安全中心認為，未有證據顯示，華為在改善產品安全風險問題上，出現重大轉變。報告指出，雖然相信華為產品安全問題，並非由中國政府干預所致；華為亦在2018年，提出總值15億英鎊解決方案。但就質疑部分改善措施，未必能夠持續，無法有效解決華為產品，存在的嚴重安全缺陷。有被黑客利用安全漏洞的風險，或對英國國家安全有長遠影響。

華為就回應指，報告認同公司的軟件轉換過程，正處於起步階段，強調在改善軟件工程方面，已取得一些進展。

被黑客利用安全漏洞的風險
後門狗就後門狗啦